<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ventriloquo</title>
    <description>Um blog simples, feito utilizando o Jekyll.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 02 May 2025 21:18:34 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 21:18:34 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Irei permanecer com o Jekyll.</title>
        <description>&lt;p&gt;Esse post vai ser &lt;strong&gt;beeeeeeemmm&lt;/strong&gt; estranho. Pelo menos se você não for a minha
namorada (te amo amor &amp;lt;3).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, nos últimos 3 dias, eu andei passando por uma… &lt;em&gt;crise de idêntidade?&lt;/em&gt; Mas
só relacionada ao site. Fiquei alternando entre o meu querido
&lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; e o Haredoc, um programa que serve para
gerar documentação a partir de algum código fonte &lt;a href=&quot;https://harelang.org&quot;&gt;Hare&lt;/a&gt;.
Pois é, uma coisa não tem nada haver com a outra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas o Sr. Mamaco aqui basicamente forçou o output do Haredoc (em HTML) para que
o site resultante service de blog. E olha, não é por nada não, mas o resultado
até que ficou bonitinho:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/hare_blog.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Essas caixinhas foram parte da minha implementação dos “Alerts” do Github.
Bem simples de se fazer na realidade.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ele também tinha a característica de ter “multiplas páginas” que eram alteradas
sem recarregar a página. Vulgo, um monte de elemento em CSS que era escondido
até se tornar um &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;:target&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim. O maior problema dessa versão do site era o Markup. Ele é
&lt;strong&gt;extremamente&lt;/strong&gt; básico, básico ao ponto de que você só consegue fazer 3
coisas:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;um parágrafo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;uma lista não ordenada (que nem essa)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;uma seção pré-formatada (como um bloco de código)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Pronto. Só isso. Acabou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Absolutamente todo o resto, eu implementei usando JavaShit, e eu nem cheguei a
conseguir colocar textos em &lt;strong&gt;negrito&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;itálico&lt;/em&gt;, &lt;del&gt;riscado&lt;/del&gt; nem nada do
gênero. Eu só consegui implantar uma forma de fazer títulos, os alerts e
colocar um syntax-highlighter fulero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O lance das “páginas dinâmicas” não foi nem de propósito, eu fiz aquilo por
necessidade mesmo, a coisa é feia desse nível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem contar a necessidade de “recompilar” o site sempre que eu fazia uma mudança
e ter que usar o &lt;strong&gt;PYTHON&lt;/strong&gt; para abrir um servidor &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;http&lt;/code&gt; para que eu pudesse
visualizar o site.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Inclusive, se você não sabia que o python podia fazer isso, basta digitar
isso aqui no seu terminal:&lt;/p&gt;
  &lt;div class=&quot;language-sh highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;python &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-m&lt;/span&gt; http.server
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;  &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Por aqui no Jekyll, por outro lado, as coisas que “faltam” podem ser resolvidas
com um simples &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;plug-in&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso, e claro, a facilidade de criar e editar &lt;strong&gt;QUALQUER&lt;/strong&gt; coisa usando o
meu celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara, eu simplesmente não me entendo, eu literalemente escolhi deliberadamente
uma forma &lt;strong&gt;PIOR&lt;/strong&gt; de fazer o que eu já faço com o Jekyll. Por puro capricho
desse pseudo-autismo meu.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fiz-isso-literalmente-por-conta-do-meu-tédio&quot;&gt;Fiz isso literalmente por conta do meu tédio&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Desde a ideia até o primeiro esboço de como eu poderia fazer isso, tudo foi a
mais pura obra do meu tédio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu acho que eu deveria ficar impressionado até, ter a disposição de fazer tudo
isso só por quê ficou entediado? É coisa de &lt;del&gt;doente mental&lt;/del&gt; doido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E agora cá estou eu, de novo, novamente, mais uma vez, escrevendo um post novo
usando essa maravilhosa ferramenta chamada Jekyll. Como eu adoro me distânciar
dessa minha zona de conforto só para depois voltar para ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/ironia.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fin&quot;&gt;&lt;em&gt;Fin&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Enfim, vou indo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o próximo post!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/05/02/jekyll-permanente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/05/02/jekyll-permanente.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estou usando o Xubuntu agora...</title>
        <description>&lt;p&gt;Esse não é o tipo de assunto que eu costumo fazer um post sobre, mas acho que
vale a penar comentar um pouco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, para começar, a minha distro favorita é a Alpine. Ela é simples, rápida,
versátil e também é beeem pequena. Mas tem umas coisas que são um pouco chatas
nela, pelo menos por enquanto. Coisas como:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pacotes não disponíveis para ela a musl tendo uma atualização que quebra a
compatibilidade com alguns programas certas coisas precisarem de muito mais
configurações do que outras distros E como eu falei no post 
“&lt;a href=&quot;/blog/2025/04/26/retornei-ao-jekyll.html&quot;&gt;Voltei a usar o jekyll&lt;/a&gt;”, eu
estou usando o 1Password, e ele simplesmente não abre mais no Alpine. Porque o
Musl removeu certas funções “antiquadas” em favor de outras mais seguras, o que
quebrou a compatibilidade de um monte de coisa de uma vez só.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não acho que vá demorar muito até isso ser corrigido, mas, por enquanto pelo
menos, eu não vou usar o Alpine. No lugar eu usarei o Xubuntu.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;mais-leve-que-o-padrão-e-pode-ficar-ainda-mais-enxuto&quot;&gt;Mais leve que o padrão e pode ficar ainda mais enxuto.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O instalador mais novo da Canonical te permite fazer uma instalação “mínima”, o
que no caso do Xubuntu, que já é mais leve que o Ubuntu padrão, faz dele algo
quase que equivalente ao Alpine, depois de executar o script:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-sh highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;setup-desktop xfce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;O que faz do Xubuntu, em termos de usabilidade e
praticidade, superior ao Alpine para mim. Até mesmo com a minha configuração (o
meu rice, como seria chamado na comunidade linux) com o Sway, ele se comporta
de forma que o Alpine, porém mais… estável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sim, eu estou usando o meu setup nesse exato momento, aqui, uma screenshot:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/8WFk.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Uma coisa sobre essa screenshot:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;O código que está sendo mostrado é um post sendo escrito usando a linguagem
de programação &lt;a href=&quot;https://harelang.org&quot;&gt;Hare&lt;/a&gt;. Eu fiz uma 
&lt;a href=&quot;https://github.com/ventriloquo/ventriloquo.github.io/tree/3a88160a8303c03924acfbb2eaa4d07d7c7eeac2&quot;&gt;versão&lt;/a&gt;
inteira do meu blog usando ela, mas, como já dá para perceber, não estou 
usando ela no momento.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;enfim&quot;&gt;Enfim&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Eu nem sei muito bem o porquê de eu estar escrevendo esse post, eu não estou
falando nada de relevante aqui. Mas, de qualquer forma, acho que isso faz bem
para mim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o próximo post!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/04/30/usando-o-xubuntu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/04/30/usando-o-xubuntu.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Voltei a usar o Jekyll</title>
        <description>&lt;p&gt;Pois é, depois de um total de &lt;strong&gt;10 dias&lt;/strong&gt;, já voltei a usar o Jekyll. Por quê?
Porque o chimpanzé aqui ficou nostálgico com esse tema do Nintendo Switch que
eu fiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara, sério, eu tenho um problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, não foi só isso que ocorreu nesses curtos 10 dias, não não, nada disso. Eu
tomei certas decisões que (como sempre) são contrárias a algumas opiniões
minhas de meses (ou semanas) atrás.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;vamos-começar-falando-de-dinheiro&quot;&gt;Vamos começar falando de dinheiro&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/sirigueijo-dinheiro.jpg&quot; alt=&quot;sirigueijo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;sup&gt;Eu sei que você já está com a frase na cabeça&lt;/sup&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Bom, para começar, eu quero falar um pouco sobre o Neocities, o mesmo que eu
&lt;a href=&quot;/2025/04/19/apoiador_neocities.html&quot;&gt;comentei anteriormente&lt;/a&gt; que havia me tornado um apoiador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Advinha? Não sou mais! Hahah… ;-;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas calma, eu não estou falindo nem nada do gênero, foi só um reajuste dos meus
gastos mensais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O motivo disso dessa vez não foi algo vindo de mim, mas sim algo relacionado ao
meu irmão mais novo. Aconteceram algumas coisas relacionadas à saúde dele esse
ano e por consequência disso eu e a minha família vamos precisar dar uma
atenção maior à ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E isso também vai envolver dinheiro, querendo ou não, afinal, nada é de graça
nesse mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que ele comprou foi um iPhone 11, por influência de alguns amigos de
escola e bem… eu mesmo, e eu vou dar uma ajuda para ele pagar, uns R$60,00. O
que é pouco e tecnicamente não seria um impeditivo para pagar o Neocities, mas
tem outra coisa que eu vou precisar ajudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por recomendação médica, o meu irmão vai precisar fazer exercícios diários. Por
enquanto ele não pode fazer academia, mas ele também não pode ficar sedentário,
por conta do risco da condição dele voltar à tona. Sendo assim, a minha família
pensou que pôr ele em um Society seria uma boa opção, afinal ele gosta de
futebol e é relativamente bom também. Sendo assim ele se exercitaria e também
se divirtiria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E isso sim é algo impeditivo, por que além da mensalidade (que é um pouco mais
cara que o Neocities), nós teremos que arcar com os custos de fardamento e
passagem para ele, afinal ele não tem nem um emprego e nem a idade correta para
correr atrás de um.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E caso ele puder fazer uma academia, eu também terei de ir com ele. O que é
mais um gasto mensal que se torna um impeditivo para pagar o Neocities.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendo tudo isso em mente, eu estou planejando um outro arranjo de assinaturas
para mim. O atual/anterior é esse aqui:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Serviço&lt;/th&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Preço (mensal)&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Amazon Prime&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$13,90&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Crunchyroll&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$14,99&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Apple Music&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$21,90&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;iCloud+&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$4,90&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Neocities&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$30,00 ($5,00)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Total: R$85,69&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Essas foram as minhas assinaturas até essa semana pelo menos, porém já estou
organizando uma nova, com reduções e com a troca de 1 dos serviços listados:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Serviço&lt;/th&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Preço (mensal)&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Amazon Prime&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$13,90&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Crunchyroll&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$14,99&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;1Password&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$19,90&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;iCloud+&lt;/td&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;R$4,90&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Total: R$53,69&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sim, eu vou tirar o Apple Music e usar o 1Password no lugar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;woah-woah-woah-como-assim-1password&quot;&gt;Woah Woah Woah, como assim “1Password”???&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/1password.jpg&quot; alt=&quot;1password&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o próprio nome já dá a entender, o 1Password é um gerenciador de senhas.
Um muito popular inclusive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É. Isso é o que eu queria dizer com “tomei certas decisões que são contrárias
a algumas opiniões minhas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é correlacionado com uma neura minha em relação à segurança online. E um
desses episódios em que eu fico paranoíco do nada veio poucos dias após eu
configurar o meu e-mail do iCloud para usar o meu próprio domínio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pensamento foi o seguinte: todas as minhas senhas e chaves de acesso estão no
gerenciador de senhas do iCloud, porém eu só consigo ter acesso à essas senhas
se eu tiver um iPhone ou Mac, sendo assim, se eu de alguma forma perder o
acesso ao meu celular, ou trocar para um Android, eu vou perder minhas senhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim, isso é uma paranóia minha. Eu uso a muito tempo um gerenciador de senhas
chamado KeePassXC. Um programa gratuito e de código aberto. Porém, ele (e
outros clientes do protocolo KeePass) tem um pequeno e chato problema: O banco
de dados é um arquivo no seu aparelho. O que de primeira não é um problema, já
que é fácil fazer um Backup desse carinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, digamos que você comprou um celular novo e você precise fazer login na sua
conta Google/Apple. A menos que a sua senha seja uma senha legível ou que você
já saiba de cor… você está encrencado se não tiver um outro aparelho que
tenha acesso ao seu banco de dados ou pior, se você não tiver feito um backup
dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você poderia dizer que o mesmo vale ao 1Password, o que não seria mentira, mas,
o 1Password tem uma vantagem: ele pode ser acessado de qualquer navegador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando você cria uma conta para o 1Password ele também te dá um &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;PDF&lt;/code&gt; para você
imprimir. Nesse &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;PDF&lt;/code&gt; estão as informações necessárias para você obter acesso a
sua “vault” de senhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso, você mata dois coelhos com uma cajadada só:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Backups das suas senhas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Acesso a elas independente das circunstâcias&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ele também possui algumas características muito úteis, como por exemplo a
criação e integração de chaves &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;ssh&lt;/code&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, mais uma coisa, eu disse qualquer navegador, mas na verdade ele tem um
cliente para praticamente qualquer sistema operacional! E isso inclui o Linux!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele tem pacotes em &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.deb&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.rpm&lt;/code&gt;, binários, &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;flatpak&lt;/code&gt; e &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;snap&lt;/code&gt;. E o cliente de
linha de comando dele (sim, ele tem isso também) tem um pacote disponível para
o &lt;a href=&quot;https://alpinelinux.org&quot;&gt;Alpine&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disponibilidade não é nem de longe um problema aqui, e olha que eu estou
falando de um produto comercial e de código fechado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;então-sem-músicas&quot;&gt;Então… sem músicas?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bom, por enquanto, sim, é uma coisa paia, não vou mentir, mas temporária. Falta
pouco para que as minhas faturas mais caras sejam quitadas, e quando isso
acontecer, eu vou voltar a assinar esse serviço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até agora, o Apple Music está sendo o melhor serviço de streaming de músicas
que eu já usei, e não planejo ficar sem ele por muito tempo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;largando-o-proton-e-migrando-para-o-icloud&quot;&gt;Largando o Proton e migrando para o iCloud&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Essa é, na minha opinião, a mudança mais radical vindo de mim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu uso os serviços da &lt;a href=&quot;https://proton.me&quot;&gt;Proton&lt;/a&gt; desde a
&lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Pandemia_de_COVID-19&quot;&gt;pandemia&lt;/a&gt;, e eu não tenho
muito a reclamar dos serviços prestados. Mas pondo na balança os valores e a
conveniência desses serviços com o iCloud, simplesmente não tem como eu manter
a Proton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por R$4,90 eu tenho 50Gb na núvem para backup da minha galeria e backups do
meu celular, libero o uso de domínios próprios no e-mail e, o que me motivou a
ter uma conta na Proton: e-mail aliases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplesmente não tem pra quê eu manter os dois se eu só vou usar um.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu não digo isso porquê eu estou pagando pelos dois nem nada, é só que pagar
pelo iCloud e o 1Password é mais vantajoso para mim do que pagar por R$42,00
para ter a mesma usabilidade do que pagar R$25,00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sei que no caso do Proton eu ficaria com 500Gb de armazenamento e etc. Mas
eu simplesmente não uso isso tudo de armazenamento. Muito menos isso tudo em
armazenamento em núvem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu também não uso Bitcoin e também não uso VPN, ou seja, eu estaria pagando por
serviços que eu simplesmente não uso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu, por exemplo, quiser pagar somente pelo Proton Pass (o gerenciador de
senhas), isso me custaria R$27,90. Sendo que a &lt;strong&gt;ÚNICA&lt;/strong&gt; vantagem dele em
relação ao 1Password são os e-mail aliases, o que eu já consigo com os R$4,90
do iCloud+.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Financeiramente falando, não tem sentido algum eu preferir ele ao combo iCloud+
e 1Password. Em questão de praticidade, também, pois o Proton Pass só é
disponível em navegador e aplicativo mobile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto os valores do Proton forem altos assim sem oferecer algo de real
diferencial, eu não vou utilizar essa conta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por isso a migração, afinal eu usava/uso os aliases do Proton em algumas das
minhas contas. Eu não acho que isso vá demorar muito, mas além de fazer isso
com as contas que eu usei os aliases do Proton, eu também vou fazer isso com as
contas que estão com o meu Gmail registrado. E isso sim pode fazer com que eu
acabe levando um pouco mais de tempo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;algumas-mudanças-no-site&quot;&gt;Algumas mudanças no site&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bom, além da clara volta do Jekyll no processo e do meu amado tema inspirado no
Nintendo Switch, eu vou tentar dar uma simplificada nele e deixar ele mais
otimizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não que ele já não seja, mas tem certas áreas que ele poderia melhorar, como
por exemplo no tamanho das imagens que eu uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou me referindo ao tamanho relacionado à resolução e armazenamento, só para
deixar claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa preocupação vem do fato de que agora eu só tenho 1Gb para usar. E isso
vale tanto para o Neocities, quanto para o Github Pages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas parte dessa simplificação também envolve uma simplificação na configuração
do Jekyll aqui. O que eu já fiz na realidade, afinal de contas esse site é
simples por natureza, então não tive problemas em fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fin&quot;&gt;&lt;em&gt;Fin&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bom, por enquanto, isso é tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o próximo post!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/04/26/retornei-ao-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/04/26/retornei-ao-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Me tornei um apoiador do Neocities</title>
        <description>&lt;p&gt;É oficial, eu me tornei um apoiador do Neocities. O valor é algo que não me
atrapalha, $5 mensais, o que vale +/- R$30 depois de pagar as taxas de câmbio.
Em comparação com outras opções de hostings, como por exemplo a opção do meu
próprio &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;registrar&lt;/code&gt;, a Hostinger, que é uns R$20 reais… em um plano de 2
anos… que você tem que pagar tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, em relação a custo, isso aqui é bem mais em conta. E sim, eu sei que o
Github Pages faz algo semelhante só que de graça, mas não é a mesma coisa. No
Github, o site não é lá tanto algo pessoal quanto ele é um projeto que a
pessoas vão olhar e fazer comparações com outros projetos. No Neocities, a
ideia em si é a criação de sites pessoais, sites simples, sites que lembram a
estética dos anos 90 e 2000, que lembram a internet na época que ela ainda
estava engatinhando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A conveniência também é um fator muito presente no Neocities. Ele te dá acesso
a uma &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;dashboard&lt;/code&gt; em que você pode gerenciar todos os arquivos do site e também
te da acesso a um editor de código com capacidade de &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;code completion&lt;/code&gt;.
Basicamente um editor de código com um LSP. E que é muito rápido inclusive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra coisa que é rápida é a velocidade que o site atualiza, você aperta o
botão para salvar e o site já está no ar, com todas as mudanças salvas, sem
necessidade de reiniciar o Workflow e esperar todo o processo ser concluído.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/04/19/apoiador_neocities.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/04/19/apoiador_neocities.html</guid>
        
        <category>web</category>
        
        <category>compras</category>
        
        <category>etc</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Simplenote</title>
        <description>&lt;p&gt;Essa semana eu decidi tirar a poeira de uma conta que eu tinha no
&lt;a href=&quot;https://simplenote.com&quot;&gt;Simplenote&lt;/a&gt;, e começei a usar ele para fazer algumas
anotações do meu dia a dia e uns brainstorms que podem (ou não) se tornarem
posts aqui no meu blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sinto uma certa nostalgia em voltar a usar esse carinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de ter um blog (uns 3/4 anos atrás), eu tinha o costume de escrever
diários usando programas de anotações. Alguns dos que eu já usei foram:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Google Keep (pois é)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Evernote (nem um pouco original, eu sei)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Obsidian&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Notion&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Neovim (claro, por quê não?)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://notesnook.com/&quot;&gt;Notesnook&lt;/a&gt; (um Evernote, só que open-source)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E claro, o Simplenote!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Simplenote tem uma característica interessane sobre ele: ele não faz quase
porra nenhuma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tá no nome né? “Simple”, simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E isso mais beneficia do que atrapalha ele na minha opinião, porque dessa
forma ele fica extremamente solido e leve. Você consegue logar nele e
criar/editar suas anotações de basicamente qualquer coisa que conecta na
internet e tem um navegador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O design dele também é bem simples e direto ao ponto. Não tem menus ou opções
que entram na sua frente e as anotações ficam em uma lista contendo o título e
a primeira linha que prossegue o título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembra muito o design do Apple Notes na realidade, pode ser que ele tenha sido
uma inspiração ou vice-versa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/simplenote.jpg&quot; alt=&quot;Simplenote rodando no MacOS&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, é um bom design.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;funções&quot;&gt;Funções&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;São tão poucas que eu posso fazer uma lista aqui rapidinho:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Anotações em Markdown (por padrão é texto simples)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Publicação de anotações&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tags&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Busca de anotações&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Histórico de versões&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Colaboração&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E… é isso. Como eu disse, simples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém, essas funcionalidades são mais que o suficiente para que você tenha uma
ótima experiência na hora de fazer anotações, ou até mesmo fazer um &lt;a href=&quot;https://app.simplenote.com/p/r23qNc&quot;&gt;blog&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, eu fiz um blog usando apenas o Simplenote. Não é algo a se levar a
sério, mas mostra que se alguém quisesse, seria relativamente fácil de ser
feito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu mesmo já expliquei no &lt;a href=&quot;http://simp.ly/p/VWNt2L&quot;&gt;post em destaque&lt;/a&gt;, um
blog feito dessa maneira tem muitas limitações:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Eu vou começar com as desvantagens:&lt;/p&gt;

  &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Como qualquer outra plataforma gratuita, você está a mercê da plataforma continuar de pé, ou dela ir com a sua cara.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Você não consegue alterar o domínio, afinal de contas, você não é o dono do site e isso aqui não é uma plataforma de hospedagem de sites.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Você não consegue alterar a aparência da página&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Não é possível fazer upload de arquivos&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Fora o trabalho manual, claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda assim, é uma coisa interessante e uma curiosidade bacana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que deve ser possível fazer a mesma coisa com o Notesnook ou Evernote, mas
poder fazer isso com um serviço tão simples como esse traz um certo charme que
esses dois não teriam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seria mais porque eu não esperaria menos de dois serviços tão complexos e
cheios de funcionalidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, caso a grana fique curta, eu sei onde eu posso guardar meus posts e ainda
assim ter um local para expôr-los ao mundo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/04/10/simplenote.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/04/10/simplenote.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tchau Codeberg, voltarei ao Github.</title>
        <description>&lt;p&gt;O Codeberg tem vários problemas. Mas o maior deles é a velocidade dele e a
estabilidade (aparentemente, essa parte diz muito sobre os mantedores da
plataforma).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Github, apesar dos &lt;strong&gt;diversos&lt;/strong&gt; problemas, é uma plataforma &lt;em&gt;relativamente&lt;/em&gt;
confiável. No sentido de que ela não vai simplesmente morrer por 2 dias sem
mais nem menos. Se um dia isso acontecer, é porque a coisa tá federal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para você ter uma noção, eu nem sequer deletei a minha conta do Codeberg ainda,
não por sentimentalismo, mas sim porque para que eu &lt;strong&gt;POSSA&lt;/strong&gt; excluir minha
conta, antes, eu preciso excluir/transferir &lt;strong&gt;TODOS&lt;/strong&gt; os meus repositórios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só tem 1 pequeno problema: leva de 5 a 40 minutos para carregar qualquer página
nessa porcaria. Simplesmente não vale meu tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse site já estava sendo hosteado no Github justamente porque é inviável
deixar ele em servidores tão lerdos e quebrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Principalmente agora, que eu comprei um domínio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não quero nem começar a imaginar o inferno que seria ter que fazer a
configuração do DNS com o Codeberg.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Obrigado senhor Jesus Cristo pelo livramento!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Claro, como já falei, o Github não é perfeito também, mas pelo menos dá para o
gasto por enquanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Futuramente, planejo deixar o site por inteiro (incluindo o código-fonte)
hosteado apenas no Neocities. Mas para isso eu vou precisar ser um apoiador,
para que eu não tenha limitações em quais arquivos posso fazer upload e que
para que eu possa configurar o meu domínio lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não acho que esse seja um futuro muito distante, é só uma questão de
organização mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queria poder fazer um post mais desenvolvido, mas eu estou irritado demais por
conta do Codeberg para conseguir raciocinar direito. É realmente uma pena que
um projeto desse calibre tenha uma execução tão… merda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É melhor que eu simplesmente pare um pouco e escute, sei lá, &lt;em&gt;Feel It Still&lt;/em&gt;, de
&lt;em&gt;Portugal. The Man&lt;/em&gt;. Recomendo, é uma música com um rítmo bem relaxante.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;overflow:hidden;border-radius:10px;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.music.apple.com/us/album/feel-it-still/1229315038?i=1229315050&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Hmmm, parando para pensar, essa é a primeira vez que coloco um &lt;em&gt;embed&lt;/em&gt; no site
após o novo design. Bacana.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fin&quot;&gt;&lt;em&gt;Fin&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Enfim, já estou cansado de ficar remoendo essa raiva que criei do Codeberg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o próximo post!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/04/09/github.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/04/09/github.html</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O meu Nintendo Switch Lite</title>
        <description>&lt;p&gt;Como eu havia mencionado no meu &lt;a href=&quot;/2025/04/04/jekyll.html&quot;&gt;post anterior&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sim, eu comprei essa belezura [Nintendo Switch Lite],
mais tarde eu posso fazer um post falando sobre como está
sendo a minha experiência com ele.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pois é, um Nintendo Switch Lite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se eu tivesse um consultor financeiro, ele iria me dar um chute nas bolas mais
forte do que uma batida de um Uno com um Gol G2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em questão monetária, esse é o console mais barato que a Nintendo tem a
oferecer. O que faz parecer que ele é uma versão mais fraquinha que o modelo
padrão, mas isso está longe de ser verdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tratando dos componentes internos, o Switch Lite é idêntico ao modelo padrão
de primeira geração (o v1), já que a versão atualizada do modelo padrão só
lançou depois do Switch Lite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O exterior é onde a coisa muda… e muito.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;apenas-um-portátil&quot;&gt;Apenas um portátil&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A Nintendo optou por fazer o Switch Lite ser apenas um portátil. Algo como o
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Nintendo_3DS&quot;&gt;3DS&lt;/a&gt; era para o
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Wii_U&quot;&gt;Wii U&lt;/a&gt;… se o 3DS tivesse a mesma
potência do Wii U.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sei, é uma comparação muito ruim, já que técnicamente os dois consoles da
vez são basicamente os mesmos em carcaças diferentes. Mas ainda assim eu
precisava comparar eles com alguma coisa para poder alongar esse post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/pepe.webp&quot; alt=&quot;._.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com os cortes de custo na carcaça, a redução de tamanho (incluindo o tamanho da
tela), e claro, a remoção dos
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Joy-Con&quot;&gt;Joy-Cons&lt;/a&gt;, o Switch Lite se tornou um
portátil &lt;em&gt;“barato”&lt;/em&gt;. Porém, ainda sendo bem equipado… para um portátil.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;tá-e-aí&quot;&gt;Tá… e aí?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bom, juntando todos os fatores citados acima, você tem um aparelho do tamanho
de um celular mediano com controles embutidos que consegue jogar Doom Eternal.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Eu não tô de sacanagem. &lt;strong&gt;TEM&lt;/strong&gt; um port de Doom Eternal &lt;strong&gt;OFICIAL&lt;/strong&gt; nessa
porra.
&lt;img src=&quot;/assets/img/doom_enternal_switch.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Não que eu tenha jogado Doom Eternal, afinal de contas essa desgraça custa
R$300. Na realidade a maioria dos jogos hoje em dia tão custando isso, então
não tem muito para onde correr (tem sim: Steam).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto da alteração no design do meu site, eu adicionei uma página onde eu
mostro os jogos que eu tenho atualmente. Não são muitos (pobre é uma coisa
triste), mas são jogos que eu me divirto e muito jogando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, é mesmo, eu não comentei sobre o design do site!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu fiz a melhor recriação que consegui do aplicativo de “notícias” do Switch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que? Porque ele é extremamente simples e minimalista (como todo o sistema
na realidade), sendo assim, relativamente fácil de replicar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas parte dessa facilidade eu devo ao fato de estar utilizando um SSG. Por que
nunca que eu iria fazer toda essa alteração de design na mão… de novo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;o-sistema-do-switch-é-muito-divertido&quot;&gt;O sistema do Switch é muito divertido&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Absolutamente &lt;strong&gt;TUDO&lt;/strong&gt; tem um efeito sonoro fofo. Eu esperava um toque disso da
Nintendo, mas não &lt;strong&gt;NESSE&lt;/strong&gt; nível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Navegar pelo sistema é algo simples, intuitivo e, como já disse, divertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exceto na eShop, aquilo é um sacrilégio de tão sofrível. É impressionante que
no mesmo console que eu jogo Burnout Paradise a 60fps eu não consigo navegar na
loja por mais de 5 minutos sem ele pedir por mizericórdia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esse ponto, eu simplesmente compro os meus jogos pela loja web, e só deixo
para usar a do Switch para achar algum diamante no oceano de promoções de jogos
mobile super-faturados.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Na real qualquer coisa lá é super-faturada. A porra de um calendário tá
custando R$80,00. &lt;strong&gt;UM CALENDÁRIO, CACETE&lt;/strong&gt;.
&lt;img src=&quot;/assets/img/nday.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Onde que eu vou precisar de um &lt;strong&gt;CALENDÁRIO&lt;/strong&gt; em um &lt;strong&gt;VIDEO-GAME&lt;/strong&gt;???&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;a-pesar-dos-pesares-eu-estou-amando-a-experiência&quot;&gt;A pesar dos pesares, eu estou amando a experiência&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Poder jogar Resident Evil 4 (não é o remake) ou Devil May Cry 3 onde eu quiser
e a 60fps é simplesmente incrível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu espero conseguir comprar mais jogos que eram parte da minha infância ou
sonhos de consumo, como o Resident Evil 4 e o Burnout Paradise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revisitar esses jogos (ou até mesmo experência-los pela primeira vez) é um
sentimento que eu não consigo descrever em palavras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, paguei caro para ter acesso a isso, mas pelo menos eu não comprei um PS5 ou
Series X/S e fiquei só com 1 jogo ou nenhum.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fin&quot;&gt;&lt;em&gt;Fin&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bom, é isso o que eu tenho para falar hoje, a vida de CLT me chama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o próximo post!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/04/05/nintendo-switch-lite.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/04/05/nintendo-switch-lite.html</guid>
        
        <category>compras</category>
        
        <category>hardware</category>
        
        <category>video-game</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jekyll</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A muito tempo atrás, numa gálaxia muito, muito distante…&lt;/p&gt;
  &lt;h1 id=&quot;star-wa-&quot;&gt;STAR WA-&lt;/h1&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Calma calabreso, não temos o direito dessa IP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olá, caro leitor! Estava com saudades?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagino que não, mas mesmo se eu estiver errado não teria como saber, afinal eu
não coloquei (ainda) um e-mail para receber feedback desse site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Parando para pensar, isso seria bem útil na realidade. Eu não precisaria
depender da minha própria esquizofrenia para reconstruir o site do zero.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim. Hoje o assunto é sobre um antigo queridinho meu: O Jekyll!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de muito tempo em que eu só usei:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;O meu próprio SSG;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O “SSG” pré instalado do Emacs;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O &lt;a href=&quot;https://lume.land/&quot;&gt;Lume&lt;/a&gt; (Esse é bom pra cacete também).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mas agora, cá estou eu, de novo usando o Jekyll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa vez a motivação foi &lt;strong&gt;MUITO&lt;/strong&gt; trivial. Eu fiz uma conta no Github (de
novo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu já tive diversas contas no Github, e isso não é exagero. Algumas eu
simplesmente perdi a senha ou o código de recuperação da autenticação de dois
fatores (sim, eu escrevi o nome todo só para fazer volume).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outras eu simplesmente deletei ou levei um shadow-ban do Github porque o e-mail
que eu usava nele era um alias. É sério isso Microsoft?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, de qualquer modo, agora eu tenho uma conta lá de novo e o meu nome de
usuário agora é o mesmo do meu nome de usuário no Bandcamp, ventriloquo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;tá-mas-o-que-é-que-o-jekyll-tem-haver&quot;&gt;Tá, mas o que é que o Jekyll tem haver?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Simples! O github pages (o serviço de hosting de sites estáticos do Github)
utiliza o Jekyll!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sendo assim, se o repositório do seu site tenha uma estrutura de um site
Jekyll, você não precisa se preocupar com mais nada, pois o mesmo serviço que
você usa para hostear (desculpe, língua portuguesa), também tem um SSG
&lt;em&gt;built-in&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois que você descobre as facilidades que um SSG pode te proporcionar, você
não consegue mais voltar atrás. Você pode até tentar, eu já tentei… Várias
vezes, mas você não vai conseguir depois de muito pouco tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A conveniência de simplesmente escrever um artigo e ele automagicamente se
tornar uma página web e ficar no lugar correto na hierarquia de arquivos é
simplesmente viciante. Sem contar a parte de você criar uma template que é
utilizada por diversas páginas e mais tarde, quando você precisar fazer alguma
alteração nessas páginas, tudo o que você vai precisar fazer é alterar a
template, não cada página individual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/patcha.jpg&quot; alt=&quot;patcha? é assim que se escreve?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu ainda estou me re-acostumando a usar o Jekyll, mas ainda tenho um pouco de
“memória muscular”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só estou fazendo os famosos polimentos no site agora, e provavelmente eu vou
dar uma alterada nas cores do site. Vou deixar elas mais parecidas com a UI do meu
querido Nintendo Switch Lite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim, eu comprei essa belezura, mais tarde eu posso fazer um post falando sobre
como está sendo a minha experiência com ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, por hoje isso é tudo o que eu vou falar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso ter voltado com diversas mudanças no site, mas a minha criatividade para
escrever continua sendo pífea em comparação a minha capacidade de retrabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o próximo post!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Espero que não demore muito para sair…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/04/04/jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/04/04/jekyll.html</guid>
        
        <category>web</category>
        
        <category>open-source</category>
        
        <category>programação</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Eu comprei um iPhone...</title>
        <description>&lt;p&gt;Pois é, logo eu, que enchia a boca para falar de privacidade e
tecnologia open-source, comprei um iPhone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/eah.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo admitir que essa compra foi em grande parte algo que fiz puramente
no emocional, pois depois de alguns meses trabalhando eu finalmente
conseguir ter condições para comprar um celular flag-ship. Por mais que
no caso ele seja um flag-ship antigo, ele ainda é um puta de um celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O iPhone em questão é o iPhone 12.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, um celular de 4 anos de idade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, apesar da &quot;&lt;em&gt;idade avançada&lt;/em&gt;&quot;, ele continua sendo um puta celular
parrudo. Não é porque ele tem 4 anos, que a construção dele é inferior à
de celulares atuais. Nem por isso a câmera dele ficou defasada. Muito
pelo contrário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em comparação com o celular que eu estava utilizando (Um Moto G52), este
iPhone de 4 anos de idade simplesmente &lt;strong&gt;destrói&lt;/strong&gt; ele em &lt;strong&gt;tudo&lt;/strong&gt;, com
a única excessão sendo privacidade, pois o meu antigo Moto G52 está com
a LineageOS instalada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este é literalmente o único ponto negativo deste celular, que inclusive
eu comprei pelo mesmo valor que o meu antigo POCO M4 Pro, e também na
mesma loja de celular. Ou seja:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://static.displate.com/857x1200/displate/2022-12-08/941aad7a4e6139fe00aa5cd1fbc84aa7_6954feb865b5916c28c8f66026a0d6ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2025/01/01/iphone.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2025/01/01/iphone.html</guid>
        
        <category>compras</category>
        
        <category>hardware</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O vale da estranheza</title>
        <description>&lt;p&gt;Esse é um assunto que volta e meia me vem à cabeça. Mas, por qual razão?
Bem, os motivos são vários na realidade. Seja no meu consumo de mídia,
pela minha navegação na internet ou então até mesmo na vida real, o tal
chamado &quot;Vale da estranheza&quot; sempre se mostra uma hora ou outra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O curioso disso é como ele é retradado em várias formas de
entretenimento. Filmes, séries, animes, jogos, todos eles têm um aspecto
principal idêntico na maioria das vezes: O terror.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;eu-não-sou-um-cara-que-curte-terror&quot;&gt;Eu não sou um cara que curte terror&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;não, nada disso, muito pelo contrário, eu sou do tipo que prefere
assitir uma comédia romântica à ter que assitir um filme de terror. Mas,
esse sub-gênero (e outros como ele) me atrai. Isso é algo difícil de
explicar, porém tenho certeza que não sou o único a pensar assim: Apesar
de dar calafrios, eu tenho uma curiosidade que aumenta cada vez mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A minha primeira exposição ao vale da estranheza foi, provavelmente como
muitas outras pessoas, com o meme do senhor incrível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/sr_incrivel.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É óbvio que esse meme não é a &lt;strong&gt;melhor&lt;/strong&gt; representação do Vale da
estranheza, mas ele já é uma boa demonstração do que ele pode ser. O
sentimento que imagens do Vale da estranheza proporcionam é o de…
desconforto. Pelo menos no meu caso esse é o sentimento. Algo que está
errado, de alguma forma, e você consegue perceber, porém, ele também te
lembra algo que não lhe é estranho, mundano, comum. Esse conflito gera
esse desconforto esquisito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse meme ficou popular, e por consequência eu consumi muitos vídeos no
youtube contendo esse meme, fazendo assim com que o algorítimo me
recomendasse vídeos contendo temas relacionados e afins. Então, eu foi
exposto à um outro gênero similar ao Vale: Os espaços liminares. Depois
eu comento mais sobre eles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar disso, eu, por algum motivo que só Deus sabe, tenho um interesse
nesse estilo de terror, e em outros estilos similares/derivados dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso me torna alguém que gosta de terror mas só não quer admitir?
Provavelmente. Mas estamos na internet e são poucos os que querem ser
coerentes por aqui.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;a-presença-do-vale-da-estranheza-na-mídia-que-consumo&quot;&gt;A presença do Vale da estranheza na mídia que consumo&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;jogos&quot;&gt;Jogos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uns meses atrás, eu comecei a jogar &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Silent_Hill_(video_game)&quot;&gt;Silent
Hill&lt;/a&gt;, um
clássico do Playstation 1. O jogo constantemente te dá calafrios por
toda a gameplay. É um ótimo exemplo do que é possível fazer mesmo tendo
diversas limitações. No caso, um exemplo de como fazer alguém infartar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devido às limitações da época, existe uma presença fortíssima de
compressão de alguns assets, como por exemplo, as texturas e os efeitos
sonoros. No caso das texturas, em alguns momentos é difícil até mesmo
dizer se o que tá na sua frente é uma mancha de sujeira, uma queimadura
ou então até mesmo sangue ressecado. Literalmente o seu cérebo é quem
vai decidir da hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/SH1_rifle.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra coisa boa a se comentar é a visão extremamente limitada. Isso é
uma limitação do próprio hardware do Playstation, mas a equipe que fez
Silent Hill contornou isso e transformou em parte da gameplay. E olha,
se tem uma coisa que me assusta, é não saber se o que tá na minha frente
é um ser humano, ou outra coisa que provavelmente não tá afim de
conversar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/silent_hill_screenshot_03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente eu perdi o meu save do jogo, eu estava na seção do parque
de diversões, por conta da frustração de ter perdido o save e também por
preguiça de ter que jogar tudo de novo, eu acabei não jogando mais.
Porém, esse jogo tem o meu respeito. Ele tem pouquíssimos jumpscares, a
maior parte da gameplay ele simplesmente ataca a sua ansiedade e te
deixa apreensivo, mas ainda assim ele sabe dosar, e muito bem, quando
ele deve fazer o seu coração bater um tanto mais rápido.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;animes&quot;&gt;Animes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mais recentemente foi lançado na Netflix a adaptação do mangá
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Dandadan&quot;&gt;Dandadan&lt;/a&gt;, mas eu não o conheci
por trailers ou por que me foi recomendado na home da Netflix. Eu fui
apresentado à esse mangá por meio de um youtuber que acompanho, o
&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@CentralNaythf&quot;&gt;Naythf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/eUQiwNVp6MU?si=M4N2eF5DmrYD7ZFp&quot;&gt;No vídeo que ele comenta sobre
Dandadan&lt;/a&gt;, o Naythf
fala sobre vários aspectos do mangá, como por exemplo os temas abordados
e gêneros da obra. O curioso para mim foi a parte de terror do mangá. No
maior estilo &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Junji_Ito&quot;&gt;Junji Ito&lt;/a&gt;, as
partes de terror focam (e muito) na estranheza. Não sei dizer se chega a
poder ser considerado algo do Vale, mas no mínimo chega perto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/dandadan-manga-primo-capitolo-05.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma outra aparição de algo que me lembra o vale da estranheza foi no
anime &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Chainsaw_Man&quot;&gt;Chainsaw Man&lt;/a&gt;, no
caso em uma de suas finalizações de episódio. Para ser mais exato, na
&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ymQ3wEIq84Y&quot;&gt;5ª finalização&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/chainsaw-man-ending-5.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei que a intenção não era exatamente o Vale, mas ainda assim não
consigo assistir essa finalização sem fazer essa comparação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo o cenário e a ambientação em que os personagens estão me lembram
também os Espaços Liminares. Não seria uma surpresa para mim se essa
semelhança fosse intencional, afinal, tanto o anime quanto os Espaços
Liminares ficaram em alta +/- na mesma época.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;espaços-liminares&quot;&gt;Espaços liminares&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Os espaços liminares tomam um rumo semelhante ao Vale, porém ele se
diverge em um ponto: Na ambientação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ambientação dos espaços liminares é bem característica, são lugares
que você espera que vá ter algo ou alguém por lá, mas, não há nada.
Somente o que foi deixado por lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinceramente esse gênero de terror é o que mais me dá medo, por quê
diferente de um alien vestido de ser humano e um cachorro assassino sem
pele, um espaço liminar é perfeitamente possível na vida real. Na
realidade eles não são possíveis, eles &lt;strong&gt;existem&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é a parte que mais pega nos meus nervos. O fato de você não só ver
ou achar, mas até mesmo de você ter alguma lembrança com o local. Como
por exemplo, um parque aquático abandonado. Apesar de nunca ter ido a um
pessoalmente, até mesmo eu fico com calafrios em ver algo como isso:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/liminal.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tem nada de errado com o local em si, nem com a imagem, porém, ainda
assim, algo parece estar errado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma explicação dada por muitas pessoas na internet é a de que o motivo
desse desconforto vêm do fato de você esperar vem alguém na foto, por
ser um local público e por você sempre ver um local como esse, populado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A verdade é que cada pessoa tem uma reação à espaços como esses, no meu
caso eu sinto calafrios, quase como se tivesse algo a mais na foto, mas
que eu não estou enxergando, para outras pessoas, é só uma foto de um
lugar vazio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas sem sombra de dúvidas, uma das modas da internet relacionada a esse
tema que mais me intrigou foram as
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Backrooms&quot;&gt;Backrooms&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-backrooms&quot;&gt;The Backrooms&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/HobbyTown_USA_Oshkosh_interior_under_construction_2002_(The_Backrooms).jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo começou com um post na aba paranormal do 4chan, a mensagem do
usuário em si não tinha nada de mais, porém a resposta é uma coisa
completamente a parte.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If you&apos;re not careful and you noclip out of reality in the wrong
areas, you&apos;ll end up in the Backrooms, where it&apos;s nothing but the
stink of old moist carpet, the madness of mono-yellow, the endless
background noise of fluorescent lights at maximum hum-buzz, and
approximately six hundred million square miles of randomly segmented
empty rooms to be trapped in&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;God save you if you hear something wandering around nearby, because it
sure as hell has heard you&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E é com essa resposta que nasce um fenômeno na internet, um
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Alternate_reality_game&quot;&gt;ARG&lt;/a&gt;, e claro,
uma fandom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que mais me deixou intrigado foi a semelhança dos ARG&apos;s de The
Backrooms com a &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/SCP_Foundation&quot;&gt;SCP
Foundation&lt;/a&gt;. Cada sala em
The Backrooms tem um padrão, um método a seguir para conseguir fugir, e
claro, algum tipo de anomalia presente. Seja ela uma criatura humanoide
ou até mesmo um sorriso flutuante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Backrooms ficou tão popular que ultrapassou o gênero de &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Analog_horror&quot;&gt;Analog
Horror&lt;/a&gt; (o meu gênero
favorito de terror). Diversos criadores de conteúdo fizeram vídeos
comentando sobre, teorizando, fazendo gameplays de alguns jogos com esse
tema.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kane-pixels&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/KANEpixels&quot;&gt;Kane Pixels&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Esse carinha fez as Backrooms simplesmente explodirem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a onda de vídeos sobre as Backrooms, os vídeos dele se
destacavam (e muito) entre todos os outros. Seja por qualidade técnica
ou por ambientação, os vídeos que ele produzia (e produz até hoje) são
de cair o queixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele não só conseguiu fazer uma combinação de Analog Horror com The
Backrooms, como fez isso beirando a perfeição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/The-Backrooms-Kane-Pixels-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi basicamente dos vídeos dele que surgiu a inspiração de diversos
jogos que se vê por aí na Steam ou Itch.io.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/smii7y_return_to_the_backrooms.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;analog-horror&quot;&gt;Analog horror&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bem, já que eu mencionei ele, por quê não comentar sobre?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim como The Backrooms, esse gênero ficou extremamente popular uns
tempos atrás. Começando uma febre com vídeos do universo de
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Five_Nights_at_Freddy%27s&quot;&gt;FNAF&lt;/a&gt;, poís é,
FNAF. A maior parte desses vídeos giravam em torno de serem fitas de uso
interno da empresa - Fitas de treinamento, relatórios gravados,
filmagens de segurança - e que não eram feitas para serem consumidas por
pessoas não-autorizadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas sempre, de alguma forma, alguém conseguia acesso às fitas e colocava
as gravações na internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte mais interessante de alguns desses vídeos era a parte técnica,
muitos deles eram quase que um &quot;olha só o que eu sei fazer&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, esse tema ficou saturado beeeeem rápido. Mas, algumas pessoas
viram potêncial nesse estilo de terror, e decidiram criar universos
próprios, tendo como uma base o horror analógico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coisas como &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@blackdrag0nfish&quot;&gt;Nephthys Media&lt;/a&gt;,
que exploravam um horror cósmico, começaram a surgir. O que foi um fator
que me fez ter interesse nesse gênero.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nephthys-media&quot;&gt;Nephthys Media&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/hqdefault.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar de não lembrar de praticamente nada do Nephthys Media, uma coisa
que não tem como eu me esquecer é a atmosfera presente nele, é algo que
me lembra os Espaços Liminares. É um desconforto constante e a impressão
de que tem algo a mais que eu não estou enxergando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode se dizer que esse analog horror em específico é o responsável por
eu ter um certo medo de astros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O enredo gira em torno de entidades que habitam os astros e em seus
planos. Como disse eu não lembro de muita coisa, mas ainda assim é algo
que eu recomendo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-mandela-catalogue&quot;&gt;The Mandela Catalogue&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Outro que ficou extremamente popular, mas que o criador perdeu a mão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele explora a bizarrice que são
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Doppelg%C3%A4nger&quot;&gt;Doppelgängers&lt;/a&gt;, e pelo
menos no início da minisérie, consegue fazer isso muito bem até.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O maior problema do Mandela Catalogue é que o seu criador acabou
enjoando da própria obra e quis fazer dela algo &quot;maior&quot;. Vamos dizer
que ele voou muito perto do sol e acabou estragando a minisérie, pelo
menos para mim, eu já não tenho o mínimo de interesse por ela depois do
2º capítulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/catalogue-mondela-mandela-magazine.gif&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=gk4AlxnZOYc&quot;&gt;The Mandela Magazine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que pode ser aprendida com o caso do Mandela Catalogue é a
seguinte: Se a sua obra se tornou popular por conta da ambientação e do
mistério que gira em torno de algo quase que no estilo Lovecraft de
absurdo, não transforma ela em uma minisérie de terror adolescente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-walden-files&quot;&gt;The Walden Files&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esse me dá arrepios só de lembrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Walden Files é um ARG que tem inspirações em FNAF e em The Mandela
Catalogue. Porém, só somente inspirações, ele é uma obra que não só se
destaca como também elevou o padrão do gênero de Analog Horror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele genuinamente me dá medo. Medo ao ponto de que eu só consumi ele por
intermédio de um youtuber, o &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@pombatomico&quot;&gt;Pombo
Atômico&lt;/a&gt; e de dia na maior parte
das vezes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/walden_files.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele também é extremamente gráfico e sonoro. Não é algo que eu
recomendaria para a minha namorada por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas a história que é contada… Olha, faz valer a pena. É com um dedo de
FNAF, mas contada de uma forma coesa durante toda a obra e sem entregar
fria e sem bandeja. Do início ao fim a sua curiosidade é instigada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É uma ótima obra para se ver no Halloween. E talvez uma ótima obra para
não assitir enquanto você está comendo alguma coisa.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fin&quot;&gt;&lt;em&gt;Fin&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bem, isso é tudo o que eu tinha a comentar por agora. O halloween está
chegando e eu quis dar os meus 5 centávos aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te vejo no próximo post!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/2024/12/31/vale-da-estranheza.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/2024/12/31/vale-da-estranheza.html</guid>
        
        <category>etc</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
