<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-04-09T10:39:03-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Ventriloquo</title><subtitle>Um blog simples, feito utilizando o Jekyll.</subtitle><author><name>ventriloquo</name></author><entry><title type="html">Tchau Codeberg, voltarei ao Github.</title><link href="http://localhost:4000/2025/04/09/github.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tchau Codeberg, voltarei ao Github." /><published>2025-04-09T00:00:00-03:00</published><updated>2025-04-09T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/04/09/github</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/04/09/github.html"><![CDATA[<p>O Codeberg tem vários problemas. Mas o maior deles é a velocidade dele e a
estabilidade (aparentemente, essa parte diz muito sobre os mantedores da
plataforma).</p>

<p>O Github, apesar dos <strong>diversos</strong> problemas, é uma plataforma <em>relativamente</em>
confiável. No sentido de que ela não vai simplesmente morrer por 2 dias sem
mais nem menos. Se um dia isso acontecer, é porque a coisa tá federal.</p>

<p>Para você ter uma noção, eu nem sequer deletei a minha conta do Codeberg ainda,
não por sentimentalismo, mas sim porque para que eu <strong>POSSA</strong> excluir minha
conta, antes, eu preciso excluir/transferir <strong>TODOS</strong> os meus repositórios.</p>

<p>Só tem 1 pequeno problema: leva de 5 a 40 minutos para carregar qualquer página
nessa porcaria. Simplesmente não vale meu tempo.</p>

<p>Esse site já estava sendo hosteado no Github justamente porque é inviável
deixar ele em servidores tão lerdos e quebrados.</p>

<p>Principalmente agora, que eu comprei um domínio.</p>

<p>Não quero nem começar a imaginar o inferno que seria ter que fazer a
configuração do DNS com o Codeberg.</p>

<blockquote>
  <p>Obrigado senhor Jesus Cristo pelo livramento!</p>
</blockquote>

<p>Claro, como já falei, o Github não é perfeito também, mas pelo menos dá para o
gasto por enquanto.</p>

<p>Futuramente, planejo deixar o site por inteiro (incluindo o código-fonte)
hosteado apenas no Neocities. Mas para isso eu vou precisar ser um apoiador,
para que eu não tenha limitações em quais arquivos posso fazer upload e que
para que eu possa configurar o meu domínio lá.</p>

<p>Não acho que esse seja um futuro muito distante, é só uma questão de
organização mesmo.</p>

<p>Queria poder fazer um post mais desenvolvido, mas eu estou irritado demais por
conta do Codeberg para conseguir raciocinar direito. É realmente uma pena que
um projeto desse calibre tenha uma execução tão… merda.</p>

<p>É melhor que eu simplesmente pare um pouco e escute, sei lá, <em>Feel It Still</em>, de
<em>Portugal, The Man</em>. Recomendo, é uma muica com um rítmo bem relaxante.</p>

<iframe allow="autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write" frameborder="0" height="175" style="width:100%;overflow:hidden;border-radius:10px;" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.music.apple.com/us/album/feel-it-still/1229315038?i=1229315050"></iframe>

<p>Hmmm, parando para pensar, essa é a primeira vez que coloco um <em>embed</em> no site
após o novo design. Bacana.</p>

<h1 id="fin"><em>Fin</em></h1>

<p>Enfim, já estou cansado de ficar remoendo essa raiva que criei do Codeberg.</p>

<p>Até o próximo post!</p>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><summary type="html"><![CDATA[Eu poderia dizer que eu tive uma experiência boa, mas isso seria uma mentira.]]></summary></entry><entry><title type="html">O meu Nintendo Switch Lite</title><link href="http://localhost:4000/2025/04/05/nintendo-switch-lite.html" rel="alternate" type="text/html" title="O meu Nintendo Switch Lite" /><published>2025-04-05T00:00:00-03:00</published><updated>2025-04-05T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/04/05/nintendo-switch-lite</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/04/05/nintendo-switch-lite.html"><![CDATA[<p>Como eu havia mencionado no meu <a href="/2025/04/04/jekyll.html">post anterior</a>:</p>

<blockquote>
  <p>Sim, eu comprei essa belezura [Nintendo Switch Lite],
mais tarde eu posso fazer um post falando sobre como está
sendo a minha experiência com ele.</p>
</blockquote>

<p>Pois é, um Nintendo Switch Lite.</p>

<p>Se eu tivesse um consultor financeiro, ele iria me dar um chute nas bolas mais
forte do que uma batida de um Uno com um Gol G2.</p>

<p>Em questão monetária, esse é o console mais barato que a Nintendo tem a
oferecer. O que faz parecer que ele é uma versão mais fraquinha que o modelo
padrão, mas isso está longe de ser verdade.</p>

<p>Se tratando dos componentes internos, o Switch Lite é idêntico ao modelo padrão
de primeira geração (o v1), já que a versão atualizada do modelo padrão só
lanchou depois do Switch Lite.</p>

<p>O exterior é onde a coisa muda… e muito.</p>

<h1 id="apenas-um-portátil">Apenas um portátil</h1>

<p>A Nintendo optou por fazer o Switch Lite ser apenas um portátil. Algo como o
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nintendo_3DS">3DS</a> era para o
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wii_U">Wii U</a>… se o 3DS tivesse a mesma
potência do Wii U.</p>

<p>Eu sei, é uma comparação muito ruim, já que técnicamente os dois consoles da
vez são basicamente os mesmos em carcaças diferentes. Mas ainda assim eu
precisava comparar eles com alguma coisa para poder alongar esse post.</p>

<p><img src="/assets/img/pepe.webp" alt="._." /></p>

<p>Enfim.</p>

<p>Com os cortes de custo na carcaça, a redução de tamanho (incluindo o tamanho da
tela), e claro, a remoção dos
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Joy-Con">Joy-Cons</a>, o Switch Lite se tornou um
portátil <em>“barato”</em>. Porém, ainda sendo bem equipado… para um portátil.</p>

<h1 id="tá-e-aí">Tá… e aí?</h1>

<p>Bom, juntando todos os fatores citados acima, você tem um aparelho do tamanho
de um celular mediano com controles embutidos que consegue jogar Doom Eternal.</p>

<blockquote>
  <p>Eu não tô de sacanagem. <strong>TEM</strong> um port de Doom Eternal <strong>OFICIAL</strong> nessa
porra.
<img src="/assets/img/doom_enternal_switch.png" alt="" /></p>
</blockquote>

<p>Não que eu tenha jogado Doom Eternal, afinal de contas essa desgraça custa
R$300. Na realidade a maioria dos jogos hoje em dia tão custando isso, então
não tem muito para onde correr (tem sim: Steam).</p>

<p>Junto da alteração no design do meu site, eu adicionei uma página onde eu
mostro os jogos que eu tenho atualmente. Não são muitos (pobre é uma coisa
triste), mas são jogos que eu me divirto e muito jogando.</p>

<p>Ah, é mesmo, eu não comentei sobre o design do site!</p>

<p>Eu fiz a melhor recriação que consegui do aplicativo de “notícias” do Switch.</p>

<p>Por que? Porque ele é extremamente simples e minimalista (como todo o sistema
na realidade), sendo assim, relativamente fácil de replicar.</p>

<p>Mas parte dessa facilidade eu devo ao fato de estar utilizando um SSG. Por que
nunca que eu iria fazer toda essa alteração de design na mão… de novo.</p>

<h1 id="o-sistema-do-switch-é-muito-divertido">O sistema do Switch é muito divertido</h1>

<p>Absolutamente <strong>TUDO</strong> tem um efeito sonoro fofo. Eu esperava um toque disso da
Nintendo, mas não <strong>NESSE</strong> nível.</p>

<p>Navegar pelo sistema é algo simples, intuitivo e, como já disse, divertido.</p>

<p>Exceto na eShop, aquilo é um sacrilégio de tão sofrível. É impressionante que
no mesmo console que eu jogo Burnout Paradise a 60fps eu não consigo navegar na
loja por mais de 5 minutos sem ele pedir por mizericórdia.</p>

<p>A esse ponto, eu simplesmente compro os meus jogos pela loja web, e só deixo
para usar a do Switch para achar algum diamante no oceano de promoções de jogos
mobile super-faturados.</p>

<blockquote>
  <p>Na real qualquer coisa lá é super-faturada. A porra de um calendário tá
custando R$80,00. <strong>UM CALENDÁRIO CACETE</strong>.
<img src="/assets/img/nday.png" alt="" />
Onde que eu vou precisar de um <strong>CALENDÁRIO</strong> em um <strong>VIDEO-GAME</strong>???</p>
</blockquote>

<h1 id="a-pesar-dos-pesares-eu-estou-amando-a-experiência">A pesar dos pesares, eu estou amando a experiência</h1>

<p>Poder jogar Resident Evil 4 (não é o remake) ou Devil May Cry 3 onde eu quiser
e a 60fps é simplesmente incrível.</p>

<p>Eu espero conseguir comprar mais jogos que eram parte da minha infância ou
sonhos de consumo, como o Resident Evil 4 e o Burnout Paradise.</p>

<p>Revisitar esses jogos (ou até mesmo experência-los pela primeira vez) é um
sentimento que eu não consigo descrever em palavras.</p>

<p>Ok, paguei caro para ter acesso a isso, mas pelo menos eu não comprei um PS5 ou
Series X/S e fiquei só com 1 jogo ou nenhum.</p>

<h1 id="fin"><em>Fin</em></h1>

<p>Bom, é isso o que eu tenho para falar hoje, a vida de CLT me chama.</p>

<p>Até o próximo post!</p>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><category term="compras" /><category term="hardware" /><category term="video-game" /><summary type="html"><![CDATA[Que experiência incrível]]></summary></entry><entry><title type="html">Jekyll</title><link href="http://localhost:4000/2025/04/04/jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Jekyll" /><published>2025-04-04T00:00:00-03:00</published><updated>2025-04-04T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/04/04/jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/04/04/jekyll.html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>A muito tempo atrás, numa gálaxia muito, muito distante…</p>
  <h1 id="star-wa-">STAR WA-</h1>
</blockquote>

<p>Calma calabreso, não temos o direito dessa IP.</p>

<p>Olá, caro leitor! Estava com saudades?</p>

<p>Imagino que não, mas mesmo se eu estiver errado não teria como saber, afinal eu
não coloquei (ainda) um e-mail para receber feedback desse site.</p>

<p><em>Parando para pensar, isso seria bem útil na realidade. Eu não precisaria
depender da minha própria esquizofrenia para reconstruir o site do zero.</em></p>

<p>Enfim. Hoje o assunto é sobre um antigo queridinho meu: O Jekyll!</p>

<p>Depois de muito tempo em que eu só usei:</p>
<ul>
  <li>O meu próprio SSG;</li>
  <li>O “SSG” pré instalado do Emacs;</li>
  <li>O <a href="https://lume.land/">Lume</a> (Esse é bom pra cacete também).</li>
</ul>

<p>Mas agora, cá estou eu, de novo usando o Jekyll.</p>

<p>Dessa vez a motivação foi <strong>MUITO</strong> trivial. Eu fiz uma conta no Github (de
novo).</p>

<p>Eu já tive diversas contas no Github, e isso não é exagero. Algumas eu
simplesmente perdi a senha ou o código de recuperação da autenticação de dois
fatores (sim, eu escrevi o nome todo só para fazer volume).</p>

<p>Outras eu simplesmente deletei ou levei um shadow-ban do Github porque o e-mail
que eu usava nele era um alias. É sério isso Microsoft?</p>

<p>Bom, de qualquer modo, agora eu tenho uma conta lá de novo e o meu nome de
usuário agora é o mesmo do meu nome de usuário no Bandcamp, ventriloquo.</p>

<h1 id="tá-mas-o-que-é-que-o-jekyll-tem-haver">Tá, mas o que é que o Jekyll tem haver?</h1>

<p>Simples! O github pages (o serviço de hosting de sites estáticos do Github)
utiliza o Jekyll!</p>

<p>Sendo assim, se o repositório do seu site tenha uma estrutura de um site
Jekyll, você não precisa se preocupar com mais nada, pois o mesmo serviço que
você usa para hostear (desculpe, língua portuguesa), também tem um SSG
<em>built-in</em>!</p>

<p>Depois que você descobre as facilidades que um SSG pode te proporcionar, você
não consegue mais voltar atrás. Você pode até tentar, eu já tentei… Várias
vezes, mas você não vai conseguir depois de muito pouco tempo.</p>

<p>A conveniência de simplesmente escrever um artigo e ele automagicamente se
tornar uma página web e ficar no lugar correto na hierarquia de arquivos é
simplesmente viciante. Sem contar a parte de você criar uma template que é
utilizada por diversas páginas e mais tarde, quando você precisar fazer alguma
alteração nessas páginas, tudo o que você vai precisar fazer é alterar a
template, não cada página individual.</p>

<p><img src="/assets/img/patcha.jpg" alt="patcha? é assim que se escreve?" /></p>

<p>Eu ainda estou me re-acostumando a usar o Jekyll, mas ainda tenho um pouco de
“memória muscular”.</p>

<p>Só estou fazendo os famosos polimentos no site agora, e provavelmente eu vou
dar uma alterada nas cores do site. Vou deixar elas mais parecidas com a UI do meu
querido Nintendo Switch Lite.</p>

<p>Sim, eu comprei essa belezura, mais tarde eu posso fazer um post falando sobre
como está sendo a minha experiência com ele.</p>

<p>Enfim, por hoje isso é tudo o que eu vou falar.</p>

<p>Posso ter voltado com diversas mudanças no site, mas a minha criatividade para
escrever continua sendo pífea em comparação a minha capacidade de retrabalho.</p>

<p>Até o próximo post!</p>

<blockquote>
  <p>Espero que não demore muito para sair…</p>
</blockquote>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><category term="web" /><category term="open-source" /><category term="programação" /><summary type="html"><![CDATA[O SSG mais prático que já usei no passado.]]></summary></entry><entry><title type="html">Eu comprei um iPhone…</title><link href="http://localhost:4000/2025/01/01/iphone.html" rel="alternate" type="text/html" title="Eu comprei um iPhone…" /><published>2025-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2025-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/01/01/iphone</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/01/01/iphone.html"><![CDATA[<p>Pois é, logo eu, que enchia a boca para falar de privacidade e
tecnologia open-source, comprei um iPhone.</p>

<p><img src="/assets/img/eah.jpg" alt="" /></p>

<p>Devo admitir que essa compra foi em grande parte algo que fiz puramente
no emocional, pois depois de alguns meses trabalhando eu finalmente
conseguir ter condições para comprar um celular flag-ship. Por mais que
no caso ele seja um flag-ship antigo, ele ainda é um puta de um celular.</p>

<p>O iPhone em questão é o iPhone 12.</p>

<p>Pois é, um celular de 4 anos de idade.</p>

<p>Mas, apesar da "<em>idade avançada</em>", ele continua sendo um puta celular
parrudo. Não é porque ele tem 4 anos, que a construção dele é inferior à
de celulares atuais. Nem por isso a câmera dele ficou defasada. Muito
pelo contrário.</p>

<p>Em comparação com o celular que eu estava utilizando (Um Moto G52), este
iPhone de 4 anos de idade simplesmente <strong>destrói</strong> ele em <strong>tudo</strong>, com
a única excessão sendo privacidade, pois o meu antigo Moto G52 está com
a LineageOS instalada.</p>

<p>Este é literalmente o único ponto negativo deste celular, que inclusive
eu comprei pelo mesmo valor que o meu antigo POCO M4 Pro, e também na
mesma loja de celular. Ou seja:</p>

<p><img src="https://static.displate.com/857x1200/displate/2022-12-08/941aad7a4e6139fe00aa5cd1fbc84aa7_6954feb865b5916c28c8f66026a0d6ce.jpg" alt="" /></p>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><category term="compras" /><category term="hardware" /><summary type="html"><![CDATA[Pois é, logo eu, que enchia a boca para falar de privacidade e tecnologia open-source, comprei um iPhone.]]></summary></entry><entry><title type="html">O vale da estranheza</title><link href="http://localhost:4000/2024/12/31/vale-da-estranheza.html" rel="alternate" type="text/html" title="O vale da estranheza" /><published>2024-12-31T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-31T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/12/31/vale-da-estranheza</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/12/31/vale-da-estranheza.html"><![CDATA[<p>Esse é um assunto que volta e meia me vem à cabeça. Mas, por qual razão?
Bem, os motivos são vários na realidade. Seja no meu consumo de mídia,
pela minha navegação na internet ou então até mesmo na vida real, o tal
chamado "Vale da estranheza" sempre se mostra uma hora ou outra.</p>

<p>O curioso disso é como ele é retradado em várias formas de
entretenimento. Filmes, séries, animes, jogos, todos eles têm um aspecto
principal idêntico na maioria das vezes: O terror.</p>

<h1 id="eu-não-sou-um-cara-que-curte-terror">Eu não sou um cara que curte terror</h1>

<p>não, nada disso, muito pelo contrário, eu sou do tipo que prefere
assitir uma comédia romântica à ter que assitir um filme de terror. Mas,
esse sub-gênero (e outros como ele) me atrai. Isso é algo difícil de
explicar, porém tenho certeza que não sou o único a pensar assim: Apesar
de dar calafrios, eu tenho uma curiosidade que aumenta cada vez mais.</p>

<p>A minha primeira exposição ao vale da estranheza foi, provavelmente como
muitas outras pessoas, com o meme do senhor incrível.</p>

<p><img src="/assets/img/sr_incrivel.png" alt="" /></p>

<p>É óbvio que esse meme não é a <strong>melhor</strong> representação do Vale da
estranheza, mas ele já é uma boa demonstração do que ele pode ser. O
sentimento que imagens do Vale da estranheza proporcionam é o de…
desconforto. Pelo menos no meu caso esse é o sentimento. Algo que está
errado, de alguma forma, e você consegue perceber, porém, ele também te
lembra algo que não lhe é estranho, mundano, comum. Esse conflito gera
esse desconforto esquisito.</p>

<p>Esse meme ficou popular, e por consequência eu consumi muitos vídeos no
youtube contendo esse meme, fazendo assim com que o algorítimo me
recomendasse vídeos contendo temas relacionados e afins. Então, eu foi
exposto à um outro gênero similar ao Vale: Os espaços liminares. Depois
eu comento mais sobre eles.</p>

<p>Apesar disso, eu, por algum motivo que só Deus sabe, tenho um interesse
nesse estilo de terror, e em outros estilos similares/derivados dele.</p>

<p>Isso me torna alguém que gosta de terror mas só não quer admitir?
Provavelmente. Mas estamos na internet e são poucos os que querem ser
coerentes por aqui.</p>

<h1 id="a-presença-do-vale-da-estranheza-na-mídia-que-consumo">A presença do Vale da estranheza na mídia que consumo</h1>

<h2 id="jogos">Jogos</h2>

<p>Uns meses atrás, eu comecei a jogar <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Silent_Hill_(video_game)">Silent
Hill</a>, um
clássico do Playstation 1. O jogo constantemente te dá calafrios por
toda a gameplay. É um ótimo exemplo do que é possível fazer mesmo tendo
diversas limitações. No caso, um exemplo de como fazer alguém infartar.</p>

<p>Devido às limitações da época, existe uma presença fortíssima de
compressão de alguns assets, como por exemplo, as texturas e os efeitos
sonoros. No caso das texturas, em alguns momentos é difícil até mesmo
dizer se o que tá na sua frente é uma mancha de sujeira, uma queimadura
ou então até mesmo sangue ressecado. Literalmente o seu cérebo é quem
vai decidir da hora.</p>

<p><img src="/assets/img/SH1_rifle.jpg" alt="" /></p>

<p>Outra coisa boa a se comentar é a visão extremamente limitada. Isso é
uma limitação do próprio hardware do Playstation, mas a equipe que fez
Silent Hill contornou isso e transformou em parte da gameplay. E olha,
se tem uma coisa que me assusta, é não saber se o que tá na minha frente
é um ser humano, ou outra coisa que provavelmente não tá afim de
conversar.</p>

<p><img src="/assets/img/silent_hill_screenshot_03.jpg" alt="" /></p>

<p>Infelizmente eu perdi o meu save do jogo, eu estava na seção do parque
de diversões, por conta da frustração de ter perdido o save e também por
preguiça de ter que jogar tudo de novo, eu acabei não jogando mais.
Porém, esse jogo tem o meu respeito. Ele tem pouquíssimos jumpscares, a
maior parte da gameplay ele simplesmente ataca a sua ansiedade e te
deixa apreensivo, mas ainda assim ele sabe dosar, e muito bem, quando
ele deve fazer o seu coração bater um tanto mais rápido.</p>

<h2 id="animes">Animes</h2>

<p>Mais recentemente foi lançado na Netflix a adaptação do mangá
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dandadan">Dandadan</a>, mas eu não o conheci
por trailers ou por que me foi recomendado na home da Netflix. Eu fui
apresentado à esse mangá por meio de um youtuber que acompanho, o
<a href="https://www.youtube.com/@CentralNaythf">Naythf</a>.</p>

<p><a href="https://youtu.be/eUQiwNVp6MU?si=M4N2eF5DmrYD7ZFp">No vídeo que ele comenta sobre
Dandadan</a>, o Naythf
fala sobre vários aspectos do mangá, como por exemplo os temas abordados
e gêneros da obra. O curioso para mim foi a parte de terror do mangá. No
maior estilo <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Junji_Ito">Junji Ito</a>, as
partes de terror focam (e muito) na estranheza. Não sei dizer se chega a
poder ser considerado algo do Vale, mas no mínimo chega perto.</p>

<p><img src="/assets/img/dandadan-manga-primo-capitolo-05.jpg" alt="" /></p>

<p>Uma outra aparição de algo que me lembra o vale da estranheza foi no
anime <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Chainsaw_Man">Chainsaw Man</a>, no
caso em uma de suas finalizações de episódio. Para ser mais exato, na
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=ymQ3wEIq84Y">5ª finalização</a>.</p>

<p><img src="/assets/img/chainsaw-man-ending-5.webp" alt="" /></p>

<p>Sei que a intenção não era exatamente o Vale, mas ainda assim não
consigo assistir essa finalização sem fazer essa comparação.</p>

<p>Todo o cenário e a ambientação em que os personagens estão me lembram
também os Espaços Liminares. Não seria uma surpresa para mim se essa
semelhança fosse intencional, afinal, tanto o anime quanto os Espaços
Liminares ficaram em alta +/- na mesma época.</p>

<h1 id="espaços-liminares">Espaços liminares</h1>

<p>Os espaços liminares tomam um rumo semelhante ao Vale, porém ele se
diverge em um ponto: Na ambientação.</p>

<p>A ambientação dos espaços liminares é bem característica, são lugares
que você espera que vá ter algo ou alguém por lá, mas, não há nada.
Somente o que foi deixado por lá.</p>

<p>Sinceramente esse gênero de terror é o que mais me dá medo, por quê
diferente de um alien vestido de ser humano e um cachorro assassino sem
pele, um espaço liminar é perfeitamente possível na vida real. Na
realidade eles não são possíveis, eles <strong>existem</strong>.</p>

<p>Essa é a parte que mais pega nos meus nervos. O fato de você não só ver
ou achar, mas até mesmo de você ter alguma lembrança com o local. Como
por exemplo, um parque aquático abandonado. Apesar de nunca ter ido a um
pessoalmente, até mesmo eu fico com calafrios em ver algo como isso:</p>

<p><img src="/assets/img/liminal.webp" alt="" /></p>

<p>Não tem nada de errado com o local em si, nem com a imagem, porém, ainda
assim, algo parece estar errado.</p>

<p>Uma explicação dada por muitas pessoas na internet é a de que o motivo
desse desconforto vêm do fato de você esperar vem alguém na foto, por
ser um local público e por você sempre ver um local como esse, populado.</p>

<p>A verdade é que cada pessoa tem uma reação à espaços como esses, no meu
caso eu sinto calafrios, quase como se tivesse algo a mais na foto, mas
que eu não estou enxergando, para outras pessoas, é só uma foto de um
lugar vazio.</p>

<p>Mas sem sombra de dúvidas, uma das modas da internet relacionada a esse
tema que mais me intrigou foram as
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_Backrooms">Backrooms</a>.</p>

<h2 id="the-backrooms">The Backrooms</h2>

<p><img src="/assets/img/HobbyTown_USA_Oshkosh_interior_under_construction_2002_(The_Backrooms).jpg" alt="" /></p>

<p>Tudo começou com um post na aba paranormal do 4chan, a mensagem do
usuário em si não tinha nada de mais, porém a resposta é uma coisa
completamente a parte.</p>

<blockquote>
  <p>If you're not careful and you noclip out of reality in the wrong
areas, you'll end up in the Backrooms, where it's nothing but the
stink of old moist carpet, the madness of mono-yellow, the endless
background noise of fluorescent lights at maximum hum-buzz, and
approximately six hundred million square miles of randomly segmented
empty rooms to be trapped in</p>

  <p>God save you if you hear something wandering around nearby, because it
sure as hell has heard you</p>
</blockquote>

<p>E é com essa resposta que nasce um fenômeno na internet, um
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Alternate_reality_game">ARG</a>, e claro,
uma fandom.</p>

<p>O que mais me deixou intrigado foi a semelhança dos ARG's de The
Backrooms com a <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/SCP_Foundation">SCP
Foundation</a>. Cada sala em
The Backrooms tem um padrão, um método a seguir para conseguir fugir, e
claro, algum tipo de anomalia presente. Seja ela uma criatura humanoide
ou até mesmo um sorriso flutuante.</p>

<p>The Backrooms ficou tão popular que ultrapassou o gênero de <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Analog_horror">Analog
Horror</a> (o meu gênero
favorito de terror). Diversos criadores de conteúdo fizeram vídeos
comentando sobre, teorizando, fazendo gameplays de alguns jogos com esse
tema.</p>

<h3 id="kane-pixels"><a href="https://www.youtube.com/c/KANEpixels">Kane Pixels</a></h3>

<p>Esse carinha fez as Backrooms simplesmente explodirem.</p>

<p>Durante a onda de vídeos sobre as Backrooms, os vídeos dele se
destacavam (e muito) entre todos os outros. Seja por qualidade técnica
ou por ambientação, os vídeos que ele produzia (e produz até hoje) são
de cair o queixo.</p>

<p>Ele não só conseguiu fazer uma combinação de Analog Horror com The
Backrooms, como fez isso beirando a perfeição.</p>

<p><img src="/assets/img/The-Backrooms-Kane-Pixels-01.jpg" alt="" /></p>

<p>Foi basicamente dos vídeos dele que surgiu a inspiração de diversos
jogos que se vê por aí na Steam ou Itch.io.</p>

<p><img src="/assets/img/smii7y_return_to_the_backrooms.webp" alt="" /></p>

<h1 id="analog-horror">Analog horror</h1>

<p>Bem, já que eu mencionei ele, por quê não comentar sobre?</p>

<p>Assim como The Backrooms, esse gênero ficou extremamente popular uns
tempos atrás. Começando uma febre com vídeos do universo de
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Five_Nights_at_Freddy%27s">FNAF</a>, poís é,
FNAF. A maior parte desses vídeos giravam em torno de serem fitas de uso
interno da empresa - Fitas de treinamento, relatórios gravados,
filmagens de segurança - e que não eram feitas para serem consumidas por
pessoas não-autorizadas.</p>

<p>Mas sempre, de alguma forma, alguém conseguia acesso às fitas e colocava
as gravações na internet.</p>

<p>A parte mais interessante de alguns desses vídeos era a parte técnica,
muitos deles eram quase que um "olha só o que eu sei fazer".</p>

<p>Pois é, esse tema ficou saturado beeeeem rápido. Mas, algumas pessoas
viram potêncial nesse estilo de terror, e decidiram criar universos
próprios, tendo como uma base o horror analógico.</p>

<p>Coisas como <a href="https://www.youtube.com/@blackdrag0nfish">Nephthys Media</a>,
que exploravam um horror cósmico, começaram a surgir. O que foi um fator
que me fez ter interesse nesse gênero.</p>

<h2 id="nephthys-media">Nephthys Media</h2>

<p><img src="/assets/img/hqdefault.jpg" alt="" /></p>

<p>Apesar de não lembrar de praticamente nada do Nephthys Media, uma coisa
que não tem como eu me esquecer é a atmosfera presente nele, é algo que
me lembra os Espaços Liminares. É um desconforto constante e a impressão
de que tem algo a mais que eu não estou enxergando.</p>

<p>Pode se dizer que esse analog horror em específico é o responsável por
eu ter um certo medo de astros.</p>

<p>O enredo gira em torno de entidades que habitam os astros e em seus
planos. Como disse eu não lembro de muita coisa, mas ainda assim é algo
que eu recomendo.</p>

<h2 id="the-mandela-catalogue">The Mandela Catalogue</h2>

<p>Outro que ficou extremamente popular, mas que o criador perdeu a mão.</p>

<p>Ele explora a bizarrice que são
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Doppelg%C3%A4nger">Doppelgängers</a>, e pelo
menos no início da minisérie, consegue fazer isso muito bem até.</p>

<p>O maior problema do Mandela Catalogue é que o seu criador acabou
enjoando da própria obra e quis fazer dela algo "maior". Vamos dizer
que ele voou muito perto do sol e acabou estragando a minisérie, pelo
menos para mim, eu já não tenho o mínimo de interesse por ela depois do
2º capítulo.</p>

<p><img src="/assets/img/catalogue-mondela-mandela-magazine.gif" alt="" /></p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=gk4AlxnZOYc">The Mandela Magazine</a></p>

<p>Uma coisa que pode ser aprendida com o caso do Mandela Catalogue é a
seguinte: Se a sua obra se tornou popular por conta da ambientação e do
mistério que gira em torno de algo quase que no estilo Lovecraft de
absurdo, não transforma ela em uma minisérie de terror adolescente.</p>

<h2 id="the-walden-files">The Walden Files</h2>

<p>Esse me dá arrepios só de lembrar.</p>

<p>The Walden Files é um ARG que tem inspirações em FNAF e em The Mandela
Catalogue. Porém, só somente inspirações, ele é uma obra que não só se
destaca como também elevou o padrão do gênero de Analog Horror.</p>

<p>Ele genuinamente me dá medo. Medo ao ponto de que eu só consumi ele por
intermédio de um youtuber, o <a href="https://www.youtube.com/@pombatomico">Pombo
Atômico</a> e de dia na maior parte
das vezes.</p>

<p><img src="/assets/img/walden_files.webp" alt="" /></p>

<p>Ele também é extremamente gráfico e sonoro. Não é algo que eu
recomendaria para a minha namorada por exemplo.</p>

<p>Mas a história que é contada… Olha, faz valer a pena. É com um dedo de
FNAF, mas contada de uma forma coesa durante toda a obra e sem entregar
fria e sem bandeja. Do início ao fim a sua curiosidade é instigada.</p>

<p>É uma ótima obra para se ver no Halloween. E talvez uma ótima obra para
não assitir enquanto você está comendo alguma coisa.</p>

<h1 id="fin"><em>Fin</em></h1>

<p>Bem, isso é tudo o que eu tinha a comentar por agora. O halloween está
chegando e eu quis dar os meus 5 centávos aqui.</p>

<p>Te vejo no próximo post!</p>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><category term="etc" /><summary type="html"><![CDATA[Esse é um assunto que volta e meia me vem à cabeça. Mas, por qual razão? Bem, os motivos são vários na realidade. Seja no meu consumo de mídia, pela minha navegação na internet ou então até mesmo na vida real, o tal chamado "Vale da estranheza" sempre se mostra uma hora ou outra.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tô usando o Proton</title><link href="http://localhost:4000/2024/12/30/proton.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tô usando o Proton" /><published>2024-12-30T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-30T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/12/30/proton</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/12/30/proton.html"><![CDATA[<p>Depois de aproximadamente 1 ano, eu criei uma nova conta no
<a href="https://proton.me">Proton</a>. Um serviço de e-mail/calendário
online/VPN/cloud storage/gerenciador de senhas/carteira de bitcoin,
enfim, um serviço que foca em prover basicamente as ferramentas que
comumemte utilizamos com mais frequência do Google (Gmail, Google
Calendar, Google Drive, Google Passwords) com aquela pitada de
privacidade que só a mão do Shaquille O'Neal consegue fazer.</p>

<h1 id="por-que">Por que?</h1>

<p>Nas últimas semanas eu comecei a voltar ao meu antigo estilo de vida sem
o Google, o fato de eu ter conseguido um emprego foi um facilitador
nesse aspecto. No dia do aniversário do meu irmão, eu troquei de celular
com ele, dando o meu Poco M4 Pro para ele e ficando com o Moto G52 dele.</p>

<p>Essa não foi a primeira vez que a gente fez isso, na verdade na primeira
vez que fiz isso com ele foi porque o Moto G52 possui uma ROM oficial da
LineageOS disponível, e digamos que quando eu descobri isso eu tive uma
<a href="https://i.pinimg.com/736x/87/07/97/8707972a759975b07d188308c948cc27.jpg">ativação
neural</a>
e no mesmo dia a gente fez essa troca. E claro, eu coloquei a Lineage no
G52.</p>

<p>Enfim, vou cortar um pouco da história e pular para o presente. Depois
que eu fiquei com o G52 com a Lineage instalada novamente, eu comecei a
fazer uma especie de "detox digital", mas eu não estava deletando
contas, eu estava desvinculando o Google delas. Porém, uma coisa que
estava sendo uma pedra no meu caminho era o Gmail, e bem, eu tenho
e-mails alternativos, mas os servidores deles são lentos o suficiente
para que eu basicamente só leia um e-mail 1 hora depois que eu
"recebi" ele.</p>

<p>Tendo isso em mente, eu criei uma nova conta no Proton, que dentre
várias coisas, também me dá acesso a 10 e-mail aliases. O que me permite
remover o Gmail da jogada, e mesmo as coisas que não estão (ainda)
usando aliases não ficam presas no limbo, já que o Proton me permite
receber os e-mails do Gmail, no Proton, ou seja, eu não preciso nem
mesmo abrir o Gmail para ler os e-mails que chegam por lá.</p>

<h1 id="mudanças-no-armazenamento">Mudanças no armazenamento</h1>

<p>Ano passado, quando eu tinha uma conta no Proton, o armazenamento era
bem limitado, somente 1Gb (depois de fazer uma configuração na conta, o
padrão era 512Mb) era disponível. Esses 1Gb eram compartilhado entre o
serviço de e-mail/calendário e o de cloud storage. Não sei se já ficou
claro, mas 1Gb não é lá muita coisa para um serviço de cloud storage,
muito menos quando isso é compartilhado com outros serviços.</p>

<p>Mas, com a nova conta que criei ainda hoje, eu reparei que no serviço de
e-mail o armazenamento continua sendo de 1Gb, porém o serviço de cloud
storage se inicia com 3Gb! Podendo ser aumentado para 5Gb depois de
seguir um passo a passo de configuração!</p>

<p>Isso é algo que eu simplesmente não tava esperando, mas é uma mudança
mais que bem vinda, porque eu posso mover os arquivos que eu tinha no
Google Drive para cá com muito mais folga.</p>

<h1 id="uma-senha-praticamente-impossível-de-digitar-para-a-minha-conta-do-google">Uma senha praticamente impossível de digitar para a minha conta do Google</h1>

<p>Eu também estou dificultando ao máximo o meu login do Google,
praticamente tornando impossível que eu faça login sem utilizar o
KeePass, o que por sua vez, faz com que eu deixe de utilizar um sistema
que não seja uma distro linux, no caso do meu pc, ou a LinageOS, no meu
celular.</p>

<p>O KeePassXC havia lançado a +/- 2 meses atrás uma função que te permite
criar passkeys utilizando o próprio KeePassXC, o que elimina a
necessidade de um celular com a Google impregnada ou um iPhone.
Óbviamente eu já passei a limpa em todas as contas que eu usava uma
passkey da Google e gerei novas usando o KeePassXC.</p>

<p>Tudo isso me deixa cada vez menos dependente do Google, o que é algo que
sinceramente qualquer pessoa deveria tentar fazer. Não só com o Google,
mas com basicamente qualquer uma dessas empresas que até um idoso de 90
anos reconhece de tão popular.</p>

<h1 id="fin"><em>Fin</em></h1>

<p>Enfim, acho que já tagarelei demais.</p>

<p>Até o próximo post!</p>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><category term="etc" /><category term="web" /><category term="serviços" /><category term="open-source" /><summary type="html"><![CDATA[Depois de aproximadamente 1 ano, eu criei uma nova conta no Proton. Um serviço de e-mail/calendário online/VPN/cloud storage/gerenciador de senhas/carteira de bitcoin, enfim, um serviço que foca em prover basicamente as ferramentas que comumemte utilizamos com mais frequência do Google (Gmail, Google Calendar, Google Drive, Google Passwords) com aquela pitada de privacidade que só a mão do Shaquille O'Neal consegue fazer.]]></summary></entry><entry><title type="html">Haiku (OS)</title><link href="http://localhost:4000/2024/12/29/haiku.html" rel="alternate" type="text/html" title="Haiku (OS)" /><published>2024-12-29T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-29T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/12/29/haiku</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/12/29/haiku.html"><![CDATA[<p>Após longos 3 anos, finalmente pude instalar o Haiku no meu PC
novamente. Como eu estava com saudades desse sistema.</p>

<p>Esse carinha fez parte do meu início com sistemas alternativos para
computador, uma "febre" que tive (e que tenho até hoje na realidade),</p>

<p>e também nesse período, se tornou o meu sistema favorito.</p>

<p>O Haiku me passa uma vibe tão tranquilizante que chega me assusta um
pouco. Ele é quase um detox da computação moderna em alguns pontos,</p>

<p>por mais que isso não seja proposital, e eu gosto muito disso.</p>

<p>Ele vem com uma suíte de aplicações que são o suficiente para as minhas
necessidades com computadores:</p>

<ul>
  <li>Um editor de texto</li>
  <li>Um visualizador de PDF</li>
  <li>Um player multimídia</li>
  <li>Um gerenciador de arquivos rápido e simples de usar</li>
  <li>Um particionador de discos</li>
</ul>

<p>E até mesmo outras coisas muito bacanas, como um cliente IRC, um editor
de código simples e até mesmo um navegador de internet próprio.</p>

<p>Todos são ferramentas simples e que possuem um design coeso e amigável,
é quase como se o sistema quisesse te manter em um ambiente confortável
para que você trabalhe tranquilamente.</p>

<p>Ah, é claro, esqueci de esclarecer uma coisa: Ele não é Linux, nem BSD,
nem Unix, ele é um sistema feito do <strong>zero</strong>.</p>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><category term="sistema-operacional" /><category term="open-source" /><summary type="html"><![CDATA[Que... nostalgia.]]></summary></entry><entry><title type="html">O Chrome OS tá ficando interessante…</title><link href="http://localhost:4000/2024/12/28/chrome-os.html" rel="alternate" type="text/html" title="O Chrome OS tá ficando interessante…" /><published>2024-12-28T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-28T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2024/12/28/chrome-os</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2024/12/28/chrome-os.html"><![CDATA[<p>Quando o assunto se trata da Google, sempre se pode ter certeza de duas
coisas:</p>

<ul>
  <li>Vai ser mais uma forma de mineirar dados como se fosse uma farm
automática do Viniccius13</li>
  <li>Pode ser que morra em 2 anos</li>
</ul>

<p>Porém, existem coisas que, ao que parece pelo menos, o Google tem um
pouco de carinho, e o ChromeOS Flex parece ser um deles.</p>

<blockquote>
  <p>Ironicamente, recentemente começaram a aparecer boatos de que o
ChromeOS vai jogar no vasco e o Google vai fazer um frankenstein entre
ele e o Android.</p>
</blockquote>

<p>Sempre que posso eu dou uma checada no estado em que ele está, e sempre
fico com uma pulga atrás da minha orelha, tentando me convencer a usar
ele como meu sistema operacional principal pela trigésima vez. Eu queria
estar exagerando, mas infelizmente não estou, na realidade acho que a
conta vai muito além disso, é sinceramente impressionante que eu não
tenha queimado o meu SSD com a quantidade de vezes que eu instalei e
re-instalei de novo, de novo e de novo.</p>

<p>A minha namorada muito provavelmente vai ficar pistola comigo, por quê
ela já não aguenta mais esse meu vai e volta kkkkkk</p>

<blockquote>
  <p>Ela não ficou! :D</p>
</blockquote>

<p>Na realidade nem mesmo eu consigo entender o porquê disso e muito menos
queria fazer isso. Eu pareco um primata vendo um botão vermelho escrito
"<strong>NÃO APERTE</strong>" e dizendo "<strong>MACACO VÊ, MACACO FAZ</strong>". Não, eu não
instalei ele permanentemente no meu SSD, ele tá "<em>instalado</em>" no meu
HD secundário.</p>

<p>Sendo bem sincero, com o estado atual do meu site, e também com como eu
estou em relação aos meus estudos (basicamente só webdev), eu
tecnicamente consigo usar o ChromeOS Flex sem problema algum como meu
sistema operacional de escolha. O problema mora em ele ser do Google.
Mas vamos ver no que vai dar, afinal de contas eu poderia estar usando
algo bem pior… Tô falando de você Windows 11, na moral mesmo, se
aposenta, a sua situação tá feia</p>]]></content><author><name>ventriloquo</name></author><category term="sistema-operacional" /><category term="web" /><summary type="html"><![CDATA[Quando o assunto se trata da Google, sempre se pode ter certeza de duas coisas:]]></summary></entry></feed>